\documentclass[10pt,a4paper]{article}
\usepackage[czech]{babel}
\usepackage[latin2]{inputenc}
\usepackage[IL2]{fontenc}
\usepackage[left=2cm,text={17cm, 24cm},top=3cm]{geometry}
\usepackage{times}

\begin{document}
\pagestyle{empty}
\noindent
Implementační dokumentace k projektu do IPP 2017/2018\\
Jméno a příjmení: Daniel Švub\\
Login: xsvubd00

\section*{\fontsize{12}{15}\selectfont parse.php}
Ze standardního vstupu jsou pomocí funkce \texttt{gets} postupně načítány řádky zdrojového kódu. Pokud na prvním řádku stojí validní identifikátor jazyka IPPcode18, předpokládá se na každém řádku korektně napsaná instrukce nebo komentář. Řádky pouze s komentáři jsou ignorovány, řádky s instrukcemi jsou funkcí \texttt{explode} rozděleny na jednotlivá slova podrobeny lexikální a syntaktické analýze (existující operační kód, správný počet a správný typ argumentů). Případný komentář za korektní instrukcí je rovněž ignorován.
\smallskip\\
Ke kontrole argumentů byla implementována funkce \texttt{getArg}, která ověří jeho typ (identifikátor proměnné, typ, label nebo konstanta určitého typu) a validitu jeho hodnoty, a vrátí tuto hodnotu ve formátu pro export do XML. Samotný export probíhá pomocí nástroje \texttt{XMLWriter} v jeho procedurální verzi. Výsledná XML reprezentace je na standardní výstup vypsána až na samotném konci analýzy, pakliže nedojde k žádné chybě.
\smallskip\\
V rámci skriptu bylo implementováno rozšíření \texttt{STATP}. Na konci analýzy je vypsána hodnota počítadla instrukcí a/nebo počítadla komentářů, k jehož iteraci dochází při každé detekci symbolu \#. Soubor pro export statistik je otevírán až těsně před výpisem, takže v případě chyby k žádné manipulaci se soubory nedochází.

\section*{\fontsize{12}{15}\selectfont interpret.py}
XML reprezentace kódu je zpracována nástrojem \texttt{ElementTree}. Ten automaticky uloží vstupní XML do hierarchické struktury, se kterou poté pracují zbylé části skriptu. Nejprve je provedena základní analýza vstupu (jde o XML kód, správná jména elementů atd.), následně jsou nalezeny a uloženy všechny labely v programu a nakonec je zahájena interpretace jednotlivých instrukcí jazyka IPPcode18 zavoláním funkce \texttt{execute} (provede sekvenci instrukcí od zadané instrukce dále) na celý program.
\smallskip\\
Každá instrukce je identifikována pomocí svého operačního kódu a po kontrole její syntaktické a sémantické správnosti za použití předimplementovaných funkcí \texttt{Fvar} (ověří existenci proměnné a případně její neprázdnost) a \texttt{symb} (zpracuje symbol, používá předchozí funkci) vykonána. Jde-li o skokovou instrukci, je funkce \texttt{execute} ukončena a zavolána znovu, tentokrát nikoli na celý program, ale pouze od volaného labelu do konce.
\smallskip\\
Proměnné i labely jsou v běžícím interpretu uloženy ve slovnících. Databázi proměnných tvoří globální slovník \texttt{variable} s klíči \uv{GF}, \uv{LF} a \uv{TF}, jejichž hodnotami jsou vnořené slovníky reprezentující rámce s identifikátorem proměnné jako klíčem a polem se strukturou \texttt{[type, value]} jako hodnotou. V rámci \uv{LF} je vždy uložen vrchol zásobníku lokálních rámců, který je implementován pomocí pole za využití metod \texttt{append} a \texttt{pop}. Stejně funguje datový zásobník a zásobník volání.

\section*{\fontsize{12}{15}\selectfont test.php}
Na základě přítomnosti jednotlivých parametrů skriptu je sestaven shellový příkaz \texttt{find} (v případě přítomnosti parametru \texttt{--recursive} je odebrána část \texttt{-maxdepth 1}, v případě přítomnosti \texttt{--directory} se jako cesta nastaví hodnota tohoto parametru místo výchozího aktuálního adresáře). Příkaz je vykonán pomocí funkce \texttt{shell\_exec}.
\smallskip\\
Výše zmíněným příkazem jsou nalezeny testy, které se budou provádět. Následně jsou vytvořeny dočasné soubory pro uložení výstupů a otevřeny soubory \texttt{.in}, \texttt{.out} a \texttt{.rc} v případě, že existují. Pokud ne, jsou použity výchozí hodnoty.
\smallskip\\
V každé iteraci cyklu zahrnující všechny testy je vykonán skript \texttt{parse.php}, jako vstup je použit soubor \texttt{.src} aktuálního testu, výstup je nasměrován do dočasného souboru. K tomuto účelu se používá funkce \texttt{exec} (\texttt{shell\_exec} nevrací návratový kód ze shellu). Pokud skript nevrátil návratový kód 0, je přezkoumáno, zda se chybový kód rovná očekávanému chybovému kódu. Pokud ne, je vypsána chyba.
\smallskip\\
V případě, že \texttt{parse.php} vrátil kód 0, pokračuje se spuštěním skriptu \texttt{interpret.py}. Parametrem \texttt{--source} je dočasný soubor s výstupem skriptu \texttt{parse.php}, vstupem soubor \texttt{.in} nebo prázdný řetězec, pokud žádný neexistuje, výstupem dočasný soubor. V poslední řadě je proveden shellový příkaz diff nad dočasným souborem s výstupem iterpretu a souborem \texttt{.out} nebo dočasným souborem bez obsahu, pokud neexistuje, a porovnán návratový kód s očekávaným kódem.
\smallskip\\
Po skončení cyklu je na standardní výstup vypsána HTML stránka s výsledky testů. Jednoduchá stránka obsahuje počet vykonaných testů a počet testů, které neprošly. Jestliže některé testy neprošly, jsou vypsány taktéž jejich názvy.

\end{document}
