\documentclass[11pt,a4paper]{article}
\usepackage[czech]{babel}
\usepackage[latin2]{inputenc}
\usepackage[IL2]{fontenc}
\usepackage[left=2cm,text={17cm, 24cm},top=3cm]{geometry}
\usepackage{times}

\begin{document}

\begin{titlepage}
\begin{center}
\Huge
\textsc{Vysoké učení technické v~Brně\\[-1mm]
\huge
Fakulta informačních technologií
}

\vspace{\stretch{0.382}}
\LARGE

Počítačové komunikace a sítě\,--\,1. projekt\\[-0.1cm]
\Huge
Klient-server pro získání informace o uživatelích

\vspace{\stretch{0.618}}
\Large

\today
\hfill
Daniel Švub

\end{center}

\thispagestyle{empty}
\end{titlepage}

\tableofcontents
\newpage

\section{Úvod}
Tato dokumentace popisuje návrh a implementaci aplikačního protokolu pro získání informace o uživatelích serveru v rámci 1. projektu do předmětu IPK.

\section{TCP komunikace}
Úkolem projektu bylo za využití spolehlivého přenosu pomocí protokolu TCP zajistit zpracování klientského dotazu serverem a jeho obsloužení.
\bigskip\\
\textbf{1. Vytvoření socketů na obou stranách}\\
\textbf{2. Vyhrazení portu pro přenos} (na serverové straně)\\
\textbf{3. Navázání spojení} (handshake)\\
\textbf{4. Příjem žádosti serverem}\\
\textbf{5. Vyřízení požadavku}\\
\textbf{6. Ukončení komunikace}\\

\section{Princip protokolu}
\subsection{Průběh komunikace}
Po navázání komunikace (handshaku) zašle klient serveru svůj požadavek jednoduché struktury popsané níže.
\bigskip\\
Server podle tohoto požadavku zpracuje obsah souboru \emph{/etc/passwd} obsahující seznam uživatelů serveru a odešle tato data zpět klientovi, který získané informace postupně vypíše na standardní výstup.
\bigskip\\
Zpracování souboru serverem je implementováno stavovým automatem, který přechází mezi stavy na základě porovnání jednotlivých znaků souboru s požadavky klienta. (přechod do patřičného módu, kontrola shodnosti loginu, výpis relevantních informací)

\subsection{Struktura požadavku klienta}
\emph{parametr} login
\bigskip\\
Tedy např. \uv{n xsvubd00} nebo \uv{f rysavy}.\\
V případě parametru l může být dotaz dlouhý pouze jeden znak, tedy \uv{l}

\subsection{Struktura odpovědi serveru}
Odpověď serveru je ve formě prostého textu, klient tedy neprovádí žádné další zpracování a obdrženou zprávu vypíše na výstup.
\bigskip\\
Zpráva (a tedy i výpis) je vždy zakončena znakem nového řádku.
\bigskip\\
Neexistující login je validní dotaz s nulovým počtem řádků na výstupu (tj. nalezeno nula řádků). V takového případě je tedy klientem vypsán pouze prázdný řádek.

\section{Příklad činnosti}
\subsection{Parametr l}
\textbf{./ipk-server -p 10001}\\
\textbf{./ipk-client -h merlin.fit.vutbr.cz -p 10001 -l xsvubd00}
\bigskip\\
Klient posílá zprávu ve tvaru \uv{l xsvubd00}\\
Server odpovídá zprávou ve tvaru \uv{xsvubd00\textbackslash n}

\subsection{Parametr n}
\textbf{./ipk-server -p 10001}\\
\textbf{./ipk-client -h merlin.fit.vutbr.cz -p 10001 -n xsvubd00}
\bigskip\\
Klient posílá zprávu ve tvaru \uv{n xsvubd00}\\
Server odpovídá zprávou ve tvaru \uv{Svub Daniel,FIT BIT 2r\textbackslash n}

\subsection{Parametr f}
\textbf{./ipk-server -p 10001}\\
\textbf{./ipk-client -h merlin.fit.vutbr.cz -p 10001 -f xsvubd00}
\bigskip\\
Klient posílá zprávu ve tvaru \uv{f xsvubd00}\\
Server odpovídá zprávou ve tvaru \uv{/homes/eva/xs/xsvubd00\textbackslash n}



\end{document}
